Q1: "Their [Israeli] tactics frustrated the Egyptians and made me mad as hell."
A1: 1975 Gerald Ford
Q2: "When it comes to Israel, the United States is not a bargainer or a broker: The United States is a friend and an ally.… We will not leave Israel to stand alone, nor will we acquiesce in any effort to gang up on Israel."
A2: 1988 Ronald Reagan
Q3: "The United States will not support the use of any additional land for the purpose of settlements … Further settlement activity is in no way necessary for the security of Israel and only diminishes the confidence of the Arabs that a final outcome can be freely and fairly negotiated."
A3: 1982 Ronald Reagan
Q4: "It is a holocaust." (referring to Israeli shelling in Lebanon)
A4: 1982 Ronald Reagan
Q5: "American commitment to the security of Israel remains unshakable."
A5: 1991 George H. W. Bush
Q6: "Military power alone cannot guarantee her security.… Lasting security only when they achieve genuine reconciliation."
A6: 1991 George H. W. Bush
Q7: "We now wish to experience lasting and meaningful peace… we are determined to protect our security. Peace has many enemies. Terror is used by the enemies of peace… we will combat it while we continue to seek a solution."
A7: 1993 Bill Clinton
Q8: "The best way to reduce tensions and ensure Israel’s security is to continue working in concrete ways towards a two‑state solution."
A8: 2015 Barack Obama
Q9: "When Israel does occupy this territory … prohibits the Palestinians … this perpetrates even worse instances of … apartheid … than we witnessed … South Africa."
A9: 2006 Jimmy Carter
Q10: "One of the greatest human rights crimes on earth is the starvation and imprisonment of 1.6 m Palestinians."
A10: 2006 Jimmy Carter
Q11: "America’s commitment… to Israel’s security is unshakeable."
A11: 2011 Barack Obama
Q12: "Israel has every right to expect that it does not have missiles fired into its territory.… If that can be accomplished without a ramping‑up of military activity in Gaza, that’s preferable."
A12: 2012 Barack Obama
Q13: "Israel is a solid ally of the United States. We will rise to Israel’s defense, if need be.… You bet, we’ll defend Israel."
A13: 2002 George W. Bush
Q14: "When you confront terror and evil… you are 307 million strong, because the United States of America stands with you."
A14: 2008 George W. Bush
Q15: "The future itself is dying… when an 18‑year­‑old Palestinian girl… blows herself up…and kills a 17‑year‑old Israeli girl."
A15: 2002 George W. Bush
Q16: "I’ve made clear that I’m going to oppose annexation… A two‑state solution is the only way to ensure Israel’s long‑term security."
A16: 2020 Joe Biden
Q17: "Israel has the right to defend itself when you have thousands of rockets flying into your territory."
A17: 2021 Joe Biden
Q18: "I caution this: while you feel that rage, don’t be consumed by it… After 9/11… we also made mistakes."
A18: 2023 Joe Biden
Q19: "Sometimes you have to let things play out… You’re probably going to have to let it play out because a lot of people are dying."
A19: 2023 Donald Trump
Q20: "You have to finish up your war… Israel has to be very careful… because you're losing a lot of the world… you have to get it done."
A20: 2024 Donald Trump
Q21: "I don’t think it’s genocide… I’m focused on humanitarian aid… babies shouldn’t starve."
A21: 2025 Donald Trump